中國外交部：SBS停播央視是「政治迫害」

在獲悉人權組織對中國中央電視台（CCTV）及轄下環球電視網（CGTN）嚴重侵犯人權的擔憂後，SBS決定暫停轉播這兩個頻道的新聞內容。中方回應稱此舉是「政治迫害」。

在SBS公佈相關決定後，路透社報道，中國外交部對此發聲明稱：「這是典型的政治迫害。」

聲明敦促「有關方面拋開意識形態偏見」，並表示環球電視網堅持公平和準確報道的原則。「中國將採取一切必要措施，堅決保護中國媒體的合法權益。」

此外，中國官媒《環球時報》昨日也在其微信公眾號報道相關事件，標題為《這次是澳大利亞SBS跳了出來！》。它今日再發文稱，CGTN並未授權SBS轉播其英文節目。

咁之前做乜停播nba

NBA 迫害中國

小支支扮可憐

哥布林嚟

停播BBC呢

你叫喺澳洲唔識講英文嘅支那同胞點算

中國只會被迫害 唔會迫害人

若然屬實 中國或成最大贏家

澳洲內政，關你鬼事

個別事件